# Приложение ToDo на Spring Boot 3.1.5

Данное приложение TODO разработано с использованием Spring Boot 3.1.5, Java 17 и различных зависимостей Spring Boot starter. Приложение позволяет пользователям создавать, получать, обновлять и удалять задачи.

## Зависимости, используемые в приложении:
- Spring Web
- Spring Boot DevTools
- Spring Data JPA
- MariaDB
- Lombok
- Spring Boot Test

## Подготовка к запуску
1. Установленная Java 17
2. Установлен Spring Boot 3.1.5
3. Установленная и настроенная база данных (MariaDB)
4. Установленный Postman для тестирования конечных точек

## Как запустить
1. Клонировать этот репозиторий.
2. Открыть проект в выбранной IDE.
3. Убедитесь, что параметры базы данных настроены в файле `application.properties`.
4. Запустите приложение.

## Конечные точки:

### Получение всех задач TODO
- GET /todos

### Получение задачи по ID
- GET /todos/{todoId}

### Создание новой задачи
- POST /todos
- Тело запроса:
  ```json
  {
    "title": "Название задачи",
    "status": "Название статуса"
  }
  ```

### Обновление задачи
- PUT /todos/{todoId}
- Тело запроса:
  ```json
  {
     "title": "Название задачи",
    "status": "Название статуса"
  }
  ```

### Удаление задачи
- DELETE /todos/{todoId}

## Примеры запросов Postman
Примеры запросов Postman для каждой конечной точки можно найти в папке `docs`.

## Автор
[Семенов Владислав Вячеславович]

Если у вас есть отзывы или вопросы, пожалуйста, не стесняйтесь обращаться. Спасибо, что используете приложение TODO!